# CBF

> 콘텐츠 기반 필터링(Contents Based Filtering, CBF)
>
> 이 시스템은 신규 사용자를 위한 콜드 스타트, 새로운 아이템 문제, 희소성, 투명도에 대한 문제를 해결하려는 아이디어에서 탄생함

- 장점

  - 협업 필터링과 다르게 아이템에 대한 설명이 충분하다면 "새 항목 문제"를 피할 수 있음
  - 내용 표현이 다양하고, 텍스트 처리 기술, 의미 정보 사용, 추론 등과 같은 다양한 접근 방식을 사용하는 옵션을 엶
  - 투명한 시스템을 만드는 것은 쉬우며, 동일한 내용을 사용하여 추천 사항을 설명함

- 단점

  - 콘텐츠 기반 RecSys는 지나치게 전문화되는 경향이 있음

    > **필터 버블**을 만드는 경향이 있는 이미 소비된 것과 유사한 품목을 추천함
    >
    > 필터 버블이란 온라인에 살고 있는 자신만의 개인 고유 정보 공간
    >
    > 필터 버블의 내용은 사용자에 따라 다르며, 사용자의 행동에 따라 다름
    >
    > 무엇이 들어가는지 결정하지 않는다는 점이 중요하며, 더 중요한 것은 어떤 것들이 편집되는지 알 수 없다는 점임

  - 협업 필터링을 기반으로 하는 방법은 추천 사항을 생성할 때 경험적으로 더 정확함

- 콘텐츠 기반 추천 시스템의 아키텍처의 주요 구성 요소

  ![subin_CBF_01](assets/subin_CBF_01.png)

  - Content Analyzer

    > 일종의 표현을 사용하여 항목의 분류를 제공하는 **콘텐츠 분석기**

  - Profile Learner

    > 각 사용자의 기본 설정을 나타내는 프로필을 만드는 **프로필 학습자**

  - Filtering Component

    > 모든 입력을 가져와 각 사용자에 대한 권장 사항 목록을 생성하는 **필터링 구성 요소**

- 내용을 표현하는 방법

  > 항목의 내용은 매우 추상적이며 많은 옵션을 제공함
  >
  > 우리는 많은 다른 변수를 사용할 수 있음
  >
  > `ex` **책**
  >
  > 저자, 장르, 텍스트 etc.

  - Vector Space Model로 변환

    > 고려할 내용을 알 때 모든 데이터를 텍스트 문서의 대수적 표현인 이것으로 변환

    - Bag of Words

      > 단어 순서를 무시하는 문서
      >
      > 사전을 기반으로 단어를 모델링 할 수 있음
      >
      > 특정 구현: **TF-IDF 표현**(TF: 용어 빈도, IDF: 역 문서 빈도)
      >
      > 문서에서 단어의 중요성(지역 중요도)과 말뭉치의 단어(전역 중요도)가 얼마나 중요한지를 결합함 (**subin_TB-IDF**에서 자세히 설명)
      >
      > 단어의 맥락을 고려하지 않음, <u>고려하려면??</u>
      >
      > 명시적인 의미론적 표현과 암시하는 의미론적 표현을 유추해야함

- 사용자에게 제품 또는 콘텐츠를 권장하는 단계

  1. 콘텐츠를 추천하는데 관련이 있는 요인들과 없는 요인들을 식별
  2. 이러한 요인 또는 설명 또는 속성으로 모든 제품을 나타냄
  3. 제품에 대한 각각의 요인의 강점을 나타내는 것들을 튜플 혹은 숫자 벡터로 만듦
  4. 사용자의 이력을 기반으로 사용자의 프로필 작성함
  5. 동일한 숫자의 요인들이 있고, 강점은 사용자가 해당 요인에 얼마나 많은 영향을 미쳤는지 등의 요인을 고려하여 가장 가까운 제품을 사용자에게 권장함

  `ex`

  > 콘텐츠 기반 필터링을 사용한 영화 추천의 예

  ![subin_CBF_02](assets/subin_CBF_02.png)

  - 영화를 추천하는 것과 관련이 있는 요소를 식별

    > Commercial, Arty, Drama, Comedy

  - 요소에 대한 스케일을 만들고 모든 제품을 해당 스케일에 매핑

    > Comedy: 1, Commercial: 1, Drama: -1, Arty: -1
    >
    > Movie A, Movie B, Movie C, Movie D

  - 사용자의 이력을 기반으로 프로필 작성

    > Rabin은 10편의 영화를 상영했고, 7개의 Commercial과 9개의 Drama를 클릭함
    >
    > 영화가 극도로 Comedy고, Commercial한 경우 1점, Drama하고, Arty하면 -1점
    >
    > 따라서 위 그림같이 Rabin은 (-0.9, 0.7)을 갖음

  - 요인들을 고려하여 가까운 제품을 추천

    > Rabin에 Movie A와 Movie B가 제일 가까우므로 이것을 추천

- 약한 콘텐츠 기반 필터링

  1. 제품과 사용자를 요인 공간에 매핑하는 것은 좋지 않음
  2. 알고리즘이 아닌 수동으로 요인을 선택하는 것은 제품의 특성을 나타내는 요인을 찾기 힘듦

- Pure Content 기반 필터링을 이용하면 강력하고 하이브리드적인 추천 시스템을 형성할 수 있음

###### 출처

> https://medium.com/@rabinpoudyal1995/content-based-filtering-in-recommendation-systems-8397a52025f0
>
> https://medium.com/@cfpinela/content-based-recommender-systems-a68c2aee2235
>
> https://www.ted.com/talks/eli_pariser_beware_online_filter_bubbles/transcript

